[Bloomberg又急了] 川普開始接受大選結果 各方敦促儘快啟動權力過渡

Mario Parker
2020年11月17日週二 上午1:58 [GMT+8]·3 分鐘文章

【彭博】-- 儘管川普仍在公開詆毀大選結果且遲遲不向喬·拜登進行權力移交，但他的幕僚和顧問表示，川普已開始逐漸接受大選落敗的事實。

周日早晨，川普發布了一條以「他贏了」開頭的推文，甚至是共和黨內的一些人也將此解讀為認輸的信號。拜登的團隊和川普自己黨派內部都在施壓政府啟動已被推遲的權力過渡程序。

「我認為這是開始承認了，」阿肯色州州長、共和黨人Asa Hutchinson表示。各大新聞機構發布消息稱川普首次承認落敗後，川普緊跟又發推特宣稱「我什麼都沒有承認！」

川普身邊的人士透露，私底下他越來越意識到無法推翻大選結果。這些知情人士要求匿名。

然而，川普還是擺出一副繼續抗爭的樣子。他周一推特上無根據的聲稱民主黨人正在試圖「竊取」選舉，並又一次宣稱「贏得大選的人是我！」

周末期間，他委任親信魯迪·朱利安尼來負責訴訟事宜（上周川普方面遭遇一系列訴訟失利）。前紐約市市長、在大選前帶頭宣稱拜登腐敗的朱利安尼在聲明中表示，「我的團隊正在代表總統奮力抗爭，以恢復合法性以及民眾對本次和未來大選結果的信心。」

拜登選定的幕僚長Ron Klain周日表示，總統應該接受大選結果並開始權力過渡。由川普任命的聯邦總務署負責人Emily Murphy尚未正式承認拜登為當選總統。

「兩黨領導人應該啟動交接工作了，應當一同合作，制定明年的立法議程，」Klain表示。

經濟講話

拜登和當選副總統卡瑪拉·哈裡斯的過渡工作團隊周日宣布，兩人已經開始組建候任政府，他們將於周一發表講話，闡述疫情後的經濟復甦計畫。

川普核心圈子之外的共和黨人越來越顯示出對總統拒絕認輸的不滿，認為川普此舉可能使投票支持他的超過7300萬選民對美國的選舉制度更加懷疑。共和黨需要那些選民熱情參與未來的選舉，1月5日佐治亞州的兩個參議院將進行決勝選舉(runoff)，這將決定哪個黨派拿到參議院控制權。

雖然支持川普在賓州法院提出的憲法主張以及佐治亞州的重新點票，但Hutchinson說：「重要的是我們應接受選舉的結果」。

「我們的國土安全部已經表示，沒有任何證據顯示大選中存在可能影響結果的嚴重欺詐行為，」他說。「一旦程序完成，我們就要接受結果，然後走到一起，承認我們擁有了新一屆領導層，我們要作為一個國家齊心協力。」

共和黨策略師Neil Newhouse表示， 通過否認落敗和反對選舉結果，川普點燃了支持者的鬥志。川普可能會相信這將對佐治亞州的共和黨人有所幫助，或者他可能正考慮在2024年第三次競選總統。

據一名消息人士透露，川普的確提到了2024競選的可能性， 但有人懷疑共和黨捐助者是否會再次支持他。

Bloomberg 我係大陸既錢冇啦

無論侵侵講乜，個意思都係準備認輸

又輸lu, 全盛時期嘅侵一日可以認幾多次輸

被認輸

向自己golf場打golf認輸!

Bloomberg 係Fake news確實證據

而家呢啲咁嘅外國媒體越嚟越唔可信
真係要當人民日報咁要反轉解讀

我贏<---認輸
佢贏<---認輸

都話個結果未出

痴撚線

HE WON=侵認輸
I WON=侵認輸

神又係你鬼又係你

又接受

每1，2日就話佢接受

要睇呢啲垃圾我不如睇老衲

侵侵一日未死，代表佢苟且偷生，已經係認輸

He won = 宣布對手贏
I won = 輸到傻左

儘管喬·拜登仍在努力威逼川普政府進行權力移交，但他的幕僚和顧問表示，喬·拜登已開始逐漸接受大選舞弊東窗事發的事實。

上週二，喬·拜登發布了一條以「我不會成為總統」開頭的帖文，甚至是民主黨內的一些人也將此解讀為認輸的信號。川普的團隊和喬·拜登自己黨派內部都在施壓喬·拜登承認選舉出現舞弊情況。

喬·拜登身邊的人士透露，私底下他越來越意識到無法盜竊大選結果。這些知情人士要求匿名。

然而，喬·拜登還是擺出一副候任總統的樣子。他周一無根據的聲稱若川普拒絕進行權力過渡，美國新冠死亡人數恐繼續高漲。

喬·拜登透過主流媒體企圖盜竊選舉結果，燃點了支持者的鬥志，或者他可能正考慮在2024年第二次競選總統。

據一名消息人士透露，喬·拜登的確提到了2024競選的可能性， 但有人懷疑他會否已經躺進棺材。

有西媒水準

又浮一件共和黨25仔出黎 , AR 州侵係大勝 , 條撚樣等轉工啦 (好似仲有兩年任期)

同贏國又贏有得揮

尋日侵同我食lunch個陣明明仲講笑話又要係白宮磨多幾年
點解佢唔直接d同我講接受左落敗呢?
做老死既我實點都support佢架嘛